@inproceedings{Kalashnikova-Eshkol-Taravella-Grobol-Delafontaine:TALN:2020,
    author = {Kalashnikova, Natalia and Eshkol-Taravella, Iris and Grobol, Lo{\"\i}c and Delafontaine, Fran\c{c}ois},
    title = "Segmentation automatique en p\'eriodes pour le fran\c{c}ais parl\'e",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "241-248",
    note = "Automatic Period Segmentation of Oral French",
    abstract = "Nous proposons la comparaison de deux m\'ethodes de segmentation automatique du fran\c{c}ais parl\'e en p\'eriodes macro-syntaxiques, qui permettent d'analyser la syntaxe et la prosodie du discours. Nous comparons l'outil Analor (Avanzi et al., 2008) qui a \'et\'e d\'evelopp\'e pour la segmentation des p\'eriodes prosodiques et les mod\`eles de segmentations utilisant des CRF et des traits prosodiques et / ou morphosyntaxiques. Les r\'esultats montrent qu'Analor divise le discours en plus petits segments prosodiques tandis que les mod\`eles CRF d\'etectent des segments plus larges que les p\'eriodes macro-syntaxiques. Cependant, les mod\`eles CRF ont de meilleurs r\'esultats qu'Analor en termes de F-mesure.",
    keywords = "fran\c{c}ais oral, segmentation automatique, p\'eriodes, CRF, unit\'es macro-syntaxiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/64.pdf"
}
